**馬菲星系群**(也被稱為**IC 342
星系群**)是離[銀河系所在的](../Page/銀河系.md "wikilink")[本星系群最近的](../Page/本星系群.md "wikilink")[星系群](../Page/星系群.md "wikilink")。它可能曾經是本星系群的一部分，但由於與[仙女座星系發生過激烈的接觸而被拋出](../Page/仙女座星系.md "wikilink")。馬菲星系群中最主要的成員是[螺旋星系](../Page/螺旋星系.md "wikilink")[IC
342](../Page/IC_342.md "wikilink")，但是星系群的命名是根據巨大的[橢圓星系](../Page/橢圓星系.md "wikilink")[馬菲1](../Page/馬菲1.md "wikilink")，它在1968年與[馬菲2一同在紅外線感光板上被發現](../Page/馬菲2.md "wikilink")。發現者是義大利的天文學家[保羅·馬菲](../Page/保羅·馬菲.md "wikilink")(Paolo
Maffei，1926。兩星系躺在銀河赤道附近的仙后座，在可見光被稠密的星際塵埃和氣體遮蔽的[隱匿帶內](../Page/隱匿帶.md "wikilink")。[馬菲2是一個中等大小](../Page/馬菲2.md "wikilink")、亮度適中的[棒旋星系](../Page/棒旋星系.md "wikilink")，距離約1,600萬光年；馬菲
1的距離則估計在1,000萬光年。其餘已知的星系還有[德文格洛1和他的](../Page/德文格洛1.md "wikilink")[衛星星系](../Page/衛星星系.md "wikilink")[德文格洛2](../Page/德文格洛2.md "wikilink")，以及一些小的系統，包括兩個可能是馬菲
1的衛星星系的[螺旋星系](../Page/螺旋星系.md "wikilink")([MB1和](../Page/星系_MB1.md "wikilink")[MB2](../Page/星系_MB2.md "wikilink"))。

## 未來的馬菲星系群

[Milky_Way_Spiral_Arm_zh_hans.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Milky_Way_Spiral_Arm_zh_hans.svg "fig:Milky_Way_Spiral_Arm_zh_hans.svg")部分之後的所有[星系都將能看得比現在更清楚](../Page/星系.md "wikilink")。\]\]
太陽每二億五千萬年繞銀河系一圈，未來一億一千兩百萬年後，我們會繞至銀河系的另一端。大部分我們現在可以見到的星系會到達[隱匿帶](../Page/隱匿帶.md "wikilink")(Zone
of
Avoidance)，仙女座星系、三角座星系和更多的星系都會看不見；但另一方面，一個全新的銀河系正等著我們去發現，銀河系外的馬菲星系群到那時更容易被觀察。最清楚的星系大概是[馬菲1](../Page/馬菲1.md "wikilink")、
[馬菲2](../Page/馬菲2.md "wikilink")、 [德文格洛1和](../Page/德文格洛1.md "wikilink")
[德文格洛2了](../Page/德文格洛2.md "wikilink")。

## 成員

<table>
<caption><strong>馬菲星系群的成員</strong></caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p><a href="../Page/星系分類.md" title="wikilink">類型</a></p></th>
<th><p>和太陽的距離[1]<br />
(百萬<a href="../Page/光年.md" title="wikilink">光年</a>)</p></th>
<th><p><a href="../Page/視星等.md" title="wikilink">光度</a></p></th>
<th><p>是否為成員</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/IC_342.md" title="wikilink">IC 342</a></p></td>
<td><p>SBcd</p></td>
<td><p>10.7</p></td>
<td><p>+10.5</p></td>
<td><p>是</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬菲1.md" title="wikilink">馬菲1</a></p></td>
<td><p>E5</p></td>
<td><p>9.82</p></td>
<td><p>+17</p></td>
<td><p>是</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬菲2.md" title="wikilink">馬菲2</a></p></td>
<td><p>SBc</p></td>
<td><p>9.1</p></td>
<td><p>+16</p></td>
<td><p>是</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德文格洛1.md" title="wikilink">德文格洛1</a></p></td>
<td><p>SBbc</p></td>
<td><p>9.1</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>是</p></td>
<td><p>PGC 100170, 仙后座 2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德文格洛2.md" title="wikilink">德文格洛2</a></p></td>
<td><p>dIAm</p></td>
<td><p>~10</p></td>
<td><p>+20.5</p></td>
<td><p>是</p></td>
<td><p>PGC 101304</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/NGC_1560.md" title="wikilink">NGC 1560</a></p></td>
<td><p>SAd</p></td>
<td><p>11.3</p></td>
<td><p>+12.1</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>可能為<a href="../Page/本星系群.md" title="wikilink">本星系群一員</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NGC_1569.md" title="wikilink">NGC 1569</a></p></td>
<td><p>dIBm</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>+11.8</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>可能為<a href="../Page/本星系群.md" title="wikilink">本星系群一員</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/UGCA_92.md" title="wikilink">UGCA 92</a></p></td>
<td><p>dIAm</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>+16.15</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>可能為<a href="../Page/本星系群.md" title="wikilink">本星系群一員</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Camelopardalis_A.md" title="wikilink">Camelopardalis A</a></p></td>
<td><p>dSph</p></td>
<td><p>12.8</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Camelopardalis_B.md" title="wikilink">Camelopardalis B</a></p></td>
<td><p>IAm</p></td>
<td><p>10.9</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KK 44</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Camelopardalis_D.md" title="wikilink">Camelopardalis D</a></p></td>
<td><p>IAm</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KKH 34</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Cassiopeia_1.md" title="wikilink">Cassiopeia 1</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>~11</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KK 19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Cassiopeia_3.md" title="wikilink">Cassiopeia 3</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KKH 5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/KK_35.md" title="wikilink">KK 35</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>10.3</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MB1.md" title="wikilink">MB1</a></p></td>
<td><p>SAd?</p></td>
<td><p>~10</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KK 21</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/星系_MB2.md" title="wikilink">MB2</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MB3.md" title="wikilink">MB3</a></p></td>
<td><p>dSph</p></td>
<td><p>~10</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KK 22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Perseus_1.md" title="wikilink">Perseus 1</a></p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>+12.48</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KKH 11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Perseus_2.md" title="wikilink">Perseus 2</a></p></td>
<td><p>IAm</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KKH 12</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/UGCA_86.md" title="wikilink">UGCA 86</a></p></td>
<td><p>dIAm</p></td>
<td><p>10.2</p></td>
<td><p>+14.2</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>可能為<a href="../Page/本星系群.md" title="wikilink">本星系群一員</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/UGCA_105.md" title="wikilink">UGCA 105</a></p></td>
<td><p>dIAm</p></td>
<td><p>10.3</p></td>
<td><p>+15.3</p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/KKH_6.md" title="wikilink">KKH 6</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/UGC_2773.md" title="wikilink">UGC 2773</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KK 28</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Mailyan_16.md" title="wikilink">Mailyan 16</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>可能</p></td>
<td><p>KKH 37</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

<references />

## 外部連結

  - [**SEDS**: The Maffei 1
    group](https://web.archive.org/web/20060822195552/http://www.seds.org/messier/xtra/ngc/maffei1g.html)



[Category:馬菲星系群](../Category/馬菲星系群.md "wikilink")

1.